以前唔覺得單親有咩問題

其實隨住自己越來越大個，而家覺得單親家庭成長既自己的確係缺失咁D野。
家庭入面父母親既角色非常重要，佢地既行為舉止任何野除左影響雙方亦影響子女。而我由細到大都係比較親近媽媽，因為老豆一直以來俾我既感覺都係好兇惡好似會打我咁，所以我好驚佢 。但就算好少親近佢，佢既父親角色一直都支撐住我，令我覺得我擁有完整既家庭、完整既自己，可以普通平凡咁過生活。

但因為一D事，老豆離開左我地，屋企少左個人——父親。初時都仲會覺得自己由細都唔係好黐老豆，就算冇左佢又有咩分別，同埋一早估到結果都尚算有做過心理建設，而家只不過少左個人啫，除左有時掛住佢會自己喊，並冇咩特別。但之後發覺自己明明可以好獨立唔靠人，有時會變得好缺乏安全感，會好怕阿媽都離開自己、會想嗲下朋友、想俾人幫、想依賴人。雖則明白冇人完美呢個道理，但都係越來越自卑，覺得自己擁有既野好少，比唔起好多人。好多時想自己一個人出街行，對朋友既事唔太想理比反應，孤僻又冷淡左。
我未拍過拖，本身亦係抱住順其自然既心態，但今年開始個人一覺得悶就會玩下交友app，想識下男仔。我唔鍾意年下/同齡/差1,2年既人，比較喜好年紀大我幾年既人，想佢地俾依賴感我照顧我呵護我，類似老豆咁既角色。而係外人眼中，我係恨「仔」。但其實我只不過想要一個人既關注、呵護，而呢D野我冇辦法係同性身上獲取，所以都啱既，我的確係恨「仔」。冇人追咩？有架，不過佢地好似小朋友會不斷好無理咁發我脾氣要我氹，唔係我想要既野。就算俾我遇到鍾意既人，我都唔敢奢望呢個人接受個咁樣既我，唔想害左佢。有時會諗如果老豆仲係度，我會唔會無咁恨仔呢？覺得身體好似穿左個無形既窿咁，有D野缺失左而我好難可以搵得返，好無力。
我係咪都有情緒病呢。

打到1999咁sorry，頭好痛都唔知自己打左D乜
有冇人分享下吹下水 唔想睇放低負評都好

同我一齊

我都係
利伸：有老豆等於冇

你呀爸仲在生既話就搵番佢啦
如果真係去左就真係要自己收拾心情
我自己有時諗起佢都覺得好sad
唯有對呀媽好d

細個真係冇乜覺得家人既影響有幾大
而家先覺得息息相關

咁可能要多D時間收拾啦

真, 屋企破碎嗰陣只係以為唔開心一排就冇嘢, 大個咗就會唔同
雖然多年後嘅而家情況好咗啲
但係影響仲喺度, 仲要好深遠
最明顯係人與人之間嘅相處
會好保護自己, 難打開心扉
非常在意人哋嘅一舉一動一字一句
我都努力處理緊呢樣嘢
好多時係俾過去框住咗自己

有咩慘得過雙親係度但係唔理你

做乜都唔支持、潑你冷水，搞到大家非必要都唔想講嘢，因為真係冇嘢要同佢地分享

同埋你上網，玩app識人唔係唔得
不過自己睇路啦
唔好咩一時衝動感情用事
瀨左野出面大把版你睇

細個習慣自己搞掂自己
有困難都未必揾人幫手
可能小同其他人相處
大個左變左同人好難打開心扉

同感

好冇安全感 好著重一字一句 好著重承諾 佔有慾好強 我都好想知係咪關自細冇老豆事

一樣 會好怕對方只係玩玩下，唔敢講太多自己野
自覺需要改變，但有時會想有個人督促自己

我阿媽就好好既，反而係姊妹好似你講既咁樣下下要踩你踩到地底泥攞彩讚自己

最慘係由單親 再變返雙親

好既巴打 都有D好好朋友成日提我幫我分析

大家應該都係細個雙親都返工，自己要handle自己野
每次搵人幫手都會唔好意思覺得打擾人
變左唔鍾意麻煩人 但有時都想有人可以依靠下

想知你係咪同你親生爸媽都好好感情？

兩邊都好差 就好似無親家庭 一年講野唔多過50隻字

完全明白你所講既 無形的洞
我爸爸去得早 完全無佢既記憶
我拍過幾次拖都唔長 但又唔覺得自己「恨」女

無父幹

我都算過來人
但係到宜家都唔覺有咩問題
反而因為呢件事令我成長左好多
思考得禁深入
處事都獨立左
有咩問題都自己解決
但係同上面一樣變左唔會同人分享心事

感覺好麻煩人
有時朋友幫完手會講好多唔該
覺得好打搞到人 可能自己太客氣又嚇親人

其實眞係有時想依靠下人
但自己好難放下完全信其他人依賴人

我係跟老豆個邊
真係人愈大真發覺到影響愈深遠
覺得身邊既人都係唔會長久，唔會點同人交心
好想要一d簡單穩定既生活
但偏偏最簡單既野我出盡全力都得唔到

冇安全感

同人傾計如果佢地講父母有關既話題就覺得好煩

睇講父母既咩啦 好多時正係會聽人地講 唔想提自己既事

想平凡啲真係好難 cctvb D劇情都試過幾樣

成長當然都有 但覺得自己個缺陷大左
可能我好在意人地點睇自己

我同你完全相反
我無左老豆但一D都唔恨女
慣左乜都靠自己
仲好開心無老豆係度

可能一來我冇拍過拖 二來我同阿爸生活過十幾年 突然冇左會對安全感需求變大

我覺得比較關性別事 男同女需求唔同囉 即係如果離開我既係我阿媽 應該唔會令我特別恨仔 因為安全感依賴感呢啲老豆俾到我

有時隨口講下 eg問你老豆/老母會唔會xxx？
唔係太熟又唔想講太多自己私事俾人知
成日要好似隱瞞自己係單親咁
雖然我覺得單親冇乜問題

親情只係你人生一部分 如果真係冇辦法改善下唯有睇開d囉

一直好想搵個另一半 但其實係真係鍾意果個人定想搵個人陪 自己真係分唔到
唔敢話冇家庭溫暖 , 只係頭家根本上係散左 , 同老豆關係差
而家越黎越大發覺呢個咁既家真係影響自己好多

完全FEEL到樓上位巴打係忍住黎講
有時真係想分享下都唔知搵邊個分享分擔

明白明白 突然要提自己單親都覺得唔舒服

屌啱呀，分唔到係咪真心鍾意佢，之後就不了了之左，就算有兩情相悅過都單身到而家

係你放大左件事覺得係缺陷姐
我係選擇接受同尊重佢地既決定

在意人點睇就係人都會既
唔需要因為呢個原因當係一個缺點
反而可以當係經常自我審視呢個優點

我明 我都係單親有呢種感覺
睇住人地屋企咁幸福就羨慕 咩傳統節日都唔關我事

覺得同老豆生活後個人man d同埋獨立d
不過換來孤獨同埋個世界得返男人
但唔知係咪因爲冇母愛所以鍾情年紀大過自己既女仔

Yep yep就係講呢樣 如果冇左異性個邊個親人 會影響自己對另一半既喜好
bb可惜你大過我

原來係你

exac7ly..... 慣咗咩都自己搞掂, 又好怕麻煩倒人
結果係令人有距離感......

係, 硬係覺得透露多少少比較個人嘅嘢會被睇穿咁
我諗我哋可以互相督促

幼稚園嗰陣阿爸上大陸識左第個成家立室埋
最後佢地喺大陸撈唔掂一家三口又返黎香港住公屋

可能由細單親到大 我又冇乜羨慕過D完整既家庭 生活都好似好正常咁
但到大個就發現某程度上我性格上既缺陷都同單親有直接關係
有時真係好驚自己第時做老豆會點
以前都冇老豆錫過我 做一個好男人既榜樣比我學
咁我又可唔可以比到父愛我既仔女呢?

好似唔係好關事

我係完全唔會依賴人個種

當然會想拍拖, 但唔係因為單親

好想拉返近個距離
大個左開始多左揾人幫手
但幫幫手又怕人感覺幫得太多

嫌棄我

一樣 同人傾計多數投其所好好少講自己
有時比人叫做好好嘅聆聽者

好呀絲打
成日認住人地知道我好多野就會冇咁鍾意我

可以係其他途徑學
真正識做老豆既人有幾多?
有老豆唔代表一定係好老豆
所以最後點樣教都係要靠自己
唔好賴自己無個好老豆囉

我指#42 #43講個種 whatever吧

其實最大影響係乜野
我感覺除左係獨立D, 同埋會少講自己野
其他都無咩大分別咁
對異性口味我真係無考慮過

我都係咁覺得 係小五個年老豆死左 依家性格變到好細膽 唔敢同人講嘢的 淨係會依賴一啲熟嘅朋友 又唔想提自己屋企啲事 平時有人問都只係敷衍帶過就算 初中嗰陣又覺得有啲自卑 長時間自己一個人坐係課室到 不過依家出左嚟做野 識多左人 好好多 無咁自卑

唔搞咁多野喇 想收埋自己

我都未摸到最大影響係邊樣
好難去接受到有重要既人進入自己生命掛
好驚失去個種感覺 被重要既人掉低係到咁
所以都打定輸數做老姑婆
又唔係話外表上既口味 係鍾意年上男俾到個種可以依靠/有人照顧自己既感覺 因為平時都算係成日要睇實d fd 之前試過一次覺得好warm 稍稍彌補到個窿缺少既野

做咩又想摺

識多d人真係有幫助 有時聽下班fd講佢地點睇我會了解自己多d 有自信d
但得閒練下膽啦 有班傻既朋友會令自己大膽好多

我同你一樣，可唔可以傾吓計

你講呢樣好中下
我初戀三四年, 分手個下真係重傷
但人大左, 又做野又讀書, 上一個分手我反而無個種感覺
我到宜家唔怕俾人依賴
但都唔怕分手
不過拍拖方面有問題係真既
都係一路學習一路充實自己等下一個, 始終都要結婚
人大左, 如果可以俾到幸福一個女人, 我感覺自己更加有力量

男人m到 可能返學見到太多女 承受唔到

何必呢 收返埋lin頭+肌肉啦
有咩呢到傾好了

哇屌 巴打真男人喎 祝你未來女人幸福

咁摺一排冇事啦 返學見d女係姐姐咩 你又啱？

所以我係話「自己驚比唔到父愛仔女」
係自責 唔係賴 亦都冇諗住賴
所以單親唔係一個藉口而係一個難關
我諗你誤會了
不如你又分享下你覺得點樣做一個老豆?

不是

我會覺得了解自己都係一件幫到自己成長既事黎
人際關係上可能會犧牲左好多時間精神, 但最後自己都會成長
個天拎走左某D野就一定會俾返其他野你

我以前都係毒撚兼無自信
但經歷多左個人就自然會有自信

好似我ex咁, 夠係有父母呀哥屋企齊整
咪又係港女一個
同一個分開唔代表我無價值
我亦唔需要用另一個人黎證明自己係有價值既人

不過依家有時都會諗起老豆
可以一齊傾吓偈

由心出發為佢地好，佢地知既
至緊要唔好打細路囉 一打就仆街 有d細路好記仇
我會prefer有時同仔女好似朋友咁相處囉 當然都要俾佢地知道有條底線 要識尊重父母
因為曾經有一排同老豆都幾close 傾計串來串去

老喇 學校應該唔多人做到我姐姐
周圍都係但自己身邊乜都冇個感覺好差

我未做過人老豆
好難形容比你聽
我應該會係恩威並施個種
高要求但又好玩得, 唔會係要人死讀書既爸爸

其實好似好多人都覺得單親係一個「缺點」
但我完全無呢種感覺
反而單親既人多數比同年紀既獨立, 堅強同埋有責任
起碼我自己係
對感情好認真

Year4啦？做乜唔做ocamp組爸
大把人陪你乜都冇啦

好細個頭家散左,老豆去坐,老母走佬
好細個就好獨立,咩都自己搞掂,好怕麻煩人
個人好冇安全感,好驚死,但係又會扮到好堅強乜都搞得掂頂得順咩都唔怕

同人相處好慢熱,熟左就好多野講同好痴線

同女仔相處就好有問題,典型毒撚咁
感情都係隨緣,開始覺得可能呢世都冇

Ocamp好幼稚好難頂
咁我痴痴地線架嘛 搞到成日諗呢d

冇人覺得愛情呢樣野好唔穩陣？
唔係話唔信愛情 只係人會隨時間變
最後都會分開
所以唔係好敢再投資
雖然可能係太毒搵野賴

細細個佢地離婚 媽媽管得我好嚴所以我好憎佢 揀咗跟老豆
點知分完之後佢脾氣越來越差 成日打我
而家啱啱讀完中學 頂唔順走咗
已經再婚嘅媽媽 又借錢俾我又幫我搵咗份工 我差啲跪喺佢面前喊

相似到以為自己寫
我一把年紀仲A0, 因為以前我從來唔嚮往愛情，呢樣野太唔保險
覺得分開之後果種難受，衰過從未擁有
到依幾年想拍拖，發現自己個性格太獨立
唔識依賴人，由細到大都係比人依賴開
唔識氹唔識嗲，好唔相信人
成日反覆咁諗係咪真係需要另一半
我都冇咩正面既野可以鼓勵你，因為我都未搵到出路

唉 共勉之

我父母分開之後好似世仇咁
我都唔信愛情

唔。。妳需要啲冇阿妹細佬既男人

點解咁講 關事咩

扮堅強呢樣係 唔想俾弱個面人地睇到
你冇相熟既女性朋友咩

唔愛你點會對你嚴 傻仔 咁而家你住邊 咁細個

想問你幾歲 都係個句啦 未遇到姐 遲早會遇到一個人想你依賴佢叫你嗲佢要你氹佢 我曾經遇過 種感覺好實在舒服 不過衰冇膽
唔使鼓勵我架 想大家傾下計吹下水咋

唔信愛是永恆 但又想有一個人可以寄託下 好撚矛盾

果時我得6歲 你覺得我會諗咁多咩
而家去咗個朋友度住

有呀,不過冇feel

樓主我同你一樣，都係冇老豆，細個嗰陣我老母成日都要返工，我要自己搞掂自己
而家人大咗我本能唔想依賴任何人，甚至唔想人哋幫，我自己頂得住，我唔會同人分享我嘅情緒，咩都收收埋埋
而且我唔敢溝女，拍拖，我驚單親帶來嘅性格缺陷會令到另一半受傷

好嘅聆聽者 呢個稱呼真係好熟悉

我有時都會咁諗，驚透露咗啲嘢人哋會有唔好嘅諗法
講每句嘢之前都考慮勁多人哋會點諗，會唔會影響倒人

same
我以為自己異類，思想咁奇怪
原來大家都係咁

係極度影響對週圍既人既信心

會好怕被抛棄同好易受傷
於是逃避付出 逃避同人建立親密關係

其實真係要多啲同自己對話
提醒自己放低過去既心理包袱，
勇敢去克服嗰種對人既恐懼

係好多人一生既功課

I know that feel

同你一樣 好細個冇老豆 然後阿媽呢邊全部係女人
搞到我覺得自己性格都偏向女性化
唔知關唔關事

咁都好D 我諗你媽媽都想你依賴佢多D既 時間夾到就見多D啦

我反而成日衝口而出 好蠢

第3句好中
就算有覺得好相熟既朋友 但有時諗埋一面又會覺得呢D朋友真係咁close咩？我根本冇朋友 最親密既阿媽又唔想同佢講D咁負既野
諗緊好唔好學佛打坐冥想 修煉下自己

有時唔想人幫係唔鍾意欠左人既感覺 覺得自己好弱小而要人幫好廢 唔敢拍拖就因為自卑 覺得自己配唔起人

同你一樣 不過老豆係個大仆街 由細到大都傷害我老母 傷害我屋企人
佢係我幼稚園開始已經冇係屋企住 果陣時仲會一兩個星期見到佢一次
但我媽就仲係好天真咁希望佢有一日會番屋企 所以我未讀小學開始就已經好似做緊臥底咁
係老豆面前扮乖 扮好細路 要係佢身上套料 夜晚番到屋企同老母講老豆同我講左D乜
其實我真係好唔鐘意做呢樣野 慢慢我好細個開始已經識得做一個雙面人
但我果時已經知道呢個仆街佬係唔會番番屋企 由細個對佢既僧恨 變成而家既無感覺
同老豆有差唔多15年無見 有次親戚收錯風話佢過左身 我自己竟然絲毫感覺都無 我覺得咁先係最可怕
我自己都覺得由細到大真係缺少左D野 係D咩我自己講唔出 但我又唔會想有番個老豆
因為老豆係我心目中既形象由我好細個開始已經建立左 只要一講自己老豆,就會諗起佢

細個個陣真係覺得冇乜野
大個出黎做野先發覺原來單親對自己有好大影響

我都同你一樣，細個完全唔覺單親有咩影響，但人大咗，先察覺有啲影響原來係好深入，有細微，但就係陰啲陰啲咁影響住我哋

我唯一可以依靠嘅只有自己，人哋可以點幫
我之前有啲濕升數要還畀朋友，我日日問佢有冇時間交收，問到佢覺得煩，但我同你一樣，好怕欠人嘢，小至一枝筆，大至幾千蚊都好

冇左老豆好似冇左人教how to be a man
每年見到都轉唔同稱呼 老豆 爸爸 啊爸。因為唔熟又唔知點叫
而家做野好優柔寡斷又唔知所謂男人其實要點做
利申 紅巴

但如果一早無晒感情不如離婚好過
好過日日家嘈屋閉唔見得又好多單親好多喎

同樣背景 我覺得關事

好撚明
因為老豆有外遇、搬走左 屋企唔完整
完全唔知「一家人」係咩概念
去到大個左，拍拖喇，對於「忠誠」呢個概念都唔係好清楚咁
唔識點樣對一段關係負責任
好想要一個家，但完全唔知要點樣做
有時見到其他人既屋企咁完整
老夫老妻咁，都唔明到底點樣做到

睇完成個post,好想喊。好似見到自己咁
我4歲個年老豆腦出血死左。細個一直都以為自己放底左
直到大個左，見到身邊啲人成日都會提到老豆呀爸呢啲字眼，開始覺得自己好奇怪。對呢兩個名詞好陌生。有嘢掛住佢冇啦啦仲會喊
情感方面，無論係愛情定友情，都好冇安全感，成日都好驚對方有日會離開自己。好缺愛。淨係希臘望會有個人對自己不離不棄。
自己其實有個親哥，但我小學已經知道左佢鐘意男仔。
我覺得唔少都可能因為係單親所以令到佢咁。
所以冇左老豆，哥哥真係唯一一個同我最親嘅男人。

出街食飯去旅行都好孤獨 見人地一家人齊齊整整 自己就同老母去

唉 好想擺脫成長嘅陰影

same 屋企成日家嘈屋閉
一談論到家庭話題就會好反感
唔相信所有關係 覺得自己最信得過

大個咗，一日返工都無咗7，8個鐘，再加有時同friend 食飯，自己嘅時間已經唔夠用，更加唔會夠時間分比雙親，成日都覺得對唔住是旦一邊...

好怕同人親近 好怕同人親近完人地會離開我 大個咗先知道原來冇咗爸爸嘅影響會咁大 冇任何安全感 完全唔知道點樣去愛一個人 有一個人走到我心入面時 我會極度依賴 依賴到令人討厭

老豆老母係我細個嗰陣已經離婚，由嗰陣開始已經跟阿媽住

男人該有嘅態度同脾氣完全被先天剝削，後天先慢慢學返黎，還好身邊嘅人會覺得我係溫柔同貼心

too long didnt read
btw me 2

我身邊都淨係得女人 但成日俾人話性格好男人

你係咪會喺人哋問你比較私人唔想答問題嗰陣唔識拒絕回答
又唔想講大話, 於是都係講咗出嚟

係, 發現咗就代表啲影響好難逆轉...

仲要一個影響導致另一個影響, 瓜lun 藤藤lun 瓜

喺成長嘅一個咁重要階段遇到呢啲事, 真係好難擺脫佢...
我而家都同自己講我唔係要抹走呢啲經歷, 而係喺啲影響裏面破殼而出, 獲得重生!!
講就好熱血, 其實都係好困難同埋要好多時間, 又要不停提住自己唔好再兜圈

要大鑊係好多時畀佢影響咗都唔知，事後先發現，咁就仆街啦，都已經冇得返轉頭

樓主上網識人小心比人呃閪屌